<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Projects | David Aparicio</title><link>/fr/project/</link><atom:link href="/fr/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Projects</description><generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>fr-fr</language><copyright>© 2025 David Aparicio</copyright><lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 23:00:00 +0000</lastBuildDate><image><url>/media/icon_hu5f90374de83a434faccdfc0ad39c44da_563627_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url><title>Projects</title><link>/fr/project/</link></image><item><title>Bugfixer (1er prix Hackathon Dust AI Agent)</title><link>/fr/project/dust_hackathon2025/</link><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 23:00:00 +0000</pubDate><guid>/fr/project/dust_hackathon2025/</guid><description>&lt;p>Une démonstration révolutionnaire présentant notre agent IA innovant, conçu pour rationaliser la correction des bogues et améliorer la productivité ! 🚀&lt;/p>
&lt;p>Dans ce projet, nous explorons les capacités de notre agent IA, développé lors de l&amp;rsquo;Hackathon Dust.tt/Quonto sur les Agents IA (11 April 2025). Cet agent change la donne pour les utilisateurs non techniques tels que les chefs de projet (PM) et les responsables de la réussite client (CSM), en leur permettant de corriger les bogues fonctionnels sans faire appel à l&amp;rsquo;équipe d&amp;rsquo;ingénieurs.&lt;/p>
&lt;p>Pourquoi est-ce important ?&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>Gain de temps : réduisez la charge de travail de votre équipe d'ingénieurs.
Satisfaction client : corrigez les bugs plus rapidement et satisfaites vos clients.
Efficacité : rationalisez votre flux de travail et minimisez la frustration.
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;p>Rejoignez-nous dans cette aventure pour rendre la correction des bugs plus intelligente, plus rapide et plus efficace. Restez à l&amp;rsquo;écoute pour plus d&amp;rsquo;informations et d&amp;rsquo;innovations ! 🌟&lt;/p>
&lt;p>Détails de la pile technique :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Smolagents&lt;/li>
&lt;li>MCP (GitHub)&lt;/li>
&lt;li>Python&lt;/li>
&lt;li>Dust.tt API&lt;/li>
&lt;li>Notion&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>L&amp;rsquo;équipe gagnante 12 est composée: Simon Cleriot, Khaled Khebbeb, Jarek Ecke &amp;amp; David Aparicio.&lt;/p>
&lt;h2 id="démonstration-live-du-projet">Démonstration live du projet&lt;/h2>
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/_nifTEl5JXg" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen>&lt;/iframe>
&lt;div class="alert alert-note">
&lt;div>
Plus d&amp;rsquo;informations sur mon &lt;a href="/fr/post/dust_hackathon2025/">blog post&lt;/a> ou sur la newsletter &lt;a href="https://dusthq.substack.com/i/162575165/long-live-the-builders-ai-agents-hackathon-winners" target="_blank" rel="noopener">Dust.tt&lt;/a>.
&lt;/div>
&lt;/div></description></item><item><title>Ambari vers Opsgenie</title><link>/fr/project/ambari-to-opsgenie/</link><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/fr/project/ambari-to-opsgenie/</guid><description>&lt;p>Le projet Go &amp;ldquo;ambari-to-opsgenie&amp;rdquo; héberge un serveur conçu pour transférer les alertes &lt;a href="https://ambari.apache.org/" target="_blank" rel="noopener">Ambari&lt;/a> vers &lt;a href="https://www.atlassian.com/software/opsgenie" target="_blank" rel="noopener">OpsGenie&lt;/a>. Il inclut des intégrations supplémentaires telles que &lt;a href="https://www.getblinky.io/" target="_blank" rel="noopener">Blinky&lt;/a> et &lt;a href="https://github.com/matryer/xbar" target="_blank" rel="noopener">xbar pour MacOS&lt;/a>, permettant une personnalisation via des fichiers de configuration chiffrés par &lt;a href="https://github.com/getsops/sops" target="_blank" rel="noopener">SOPS&lt;/a>/&lt;a href="https://github.com/FiloSottile/age" target="_blank" rel="noopener">Age&lt;/a>. Ce projet est open source sous licence MIT. Plus d&amp;rsquo;informations sur le repository Github &lt;a href="https://github.com/davidaparicio/ambari-to-opsgenie/" target="_blank" rel="noopener">ici&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Vérificateur d'URL</title><link>/fr/project/cuc/</link><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/fr/project/cuc/</guid><description>&lt;p>CUC (prononciation française : [&lt;em>cuc&lt;/em>] / λευκός) est un outil CLI très simple pour vérifier un des différents statuts HTTP d&amp;rsquo;un site web, par exemple si une page web est disponible (200) ou non trouvée (404).&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>C&amp;rsquo;est délicieux comme un &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/TUC_%28cracker%29" target="_blank" rel="noopener">TUC&lt;/a> (cracker), Biscuit de la société française LU, mais avec un C, pour &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Command-line_interface" target="_blank" rel="noopener">Console&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>Namecheck</title><link>/fr/project/namecheck/</link><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/fr/project/namecheck/</guid><description>&lt;p>Vérificateur de disponibilité de pseudonyme: un outil en ligne de commande ainsi qu&amp;rsquo;un serveur, très simples, pour vérifier la disponibilité d&amp;rsquo;un pseudo/handle sur Twitter et GitHub. Ce projet &amp;ldquo;bac à sable&amp;rdquo; (&lt;code>toyproject&lt;/code>) est utilisé pour mes démos de la conférence &lt;a href="/fr/talk/la-securite-des-le-debut-de-la-conception-dun-projet/">La sécurité dès le début de la conception d&amp;rsquo;un projet&lt;/a> ainsi que dans le cadre de l&amp;rsquo;article Programmez! Hors série #8. Cette application Go est un fork du projet opensource de &lt;a href="https://github.com/jub0bs/" target="_blank" rel="noopener">@jub0bs&lt;/a>, disponible également sur &lt;a href="https://github.com/jub0bs/namecheck" target="_blank" rel="noopener">GitHub&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Voivi</title><link>/fr/project/voivi/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/fr/project/voivi/</guid><description>&lt;p>Ce projet multi-cloud a été créé pour mettre en pratique les techniques de SMPC (Secure Multiparty Computation), le réseau TOR (Onion Routing) ainsi que les mécanismes de préservation de la confidentialité/vie privée (Zero-trust) pour vérifier les hypothèses de la thèse. L&amp;rsquo;application a été utilisé durant les &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/2016_United_States_presidential_debates" target="_blank" rel="noopener">Débats présidentiels de 2016 aux États-Unis&lt;/a> en mesurant en temps réel, tous les tweets de la plate-forme Twitter sur le sujet (analyse des sujets/thèmes et du sentiment favorable ou défavorable à l&amp;rsquo;égard d&amp;rsquo;un des candidats). Durant le second débat, en l&amp;rsquo;espace de 48h, le service a traité plus de 1,78 milliard de tweets, représentant plus d&amp;rsquo;une 15Go, réparti entre les clouds d&amp;rsquo;AWS/GCP/Azure/Heroku. Pour traiter avec peu de latence cette volumétrie, un mécanisme d&amp;rsquo;auto-scaling a été mis en place. Enfin, j&amp;rsquo;ai tout scripté le déploiement et l&amp;rsquo;execution afin de faciliter la méthode DevOps.&lt;/p>
&lt;p>Détails de la stack technique:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>AWS, GCP, Azure et Heroku&lt;/li>
&lt;li>Vert.X 3.3.3, avec Hazelcast 3.7.2&lt;/li>
&lt;li>Maven 3.5.1 et SLJF4j 1.7.21&lt;/li>
&lt;li>JUnit 4.12, REST-assured 3.0, Assertj 3.5.1&lt;/li>
&lt;li>JClouds 1.9.2&lt;/li>
&lt;li>Kubernetes 1.14 (Mai 2019) et les premiers tests de Ubernetes (K8s Federation)&lt;/li>
&lt;li>MongoDB 1.50.5&lt;/li>
&lt;li>Stanford NLP 3.6&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;div class="alert alert-note">
&lt;div>
De nos jours, Les systèmes de réputation sont importants pour les applications distribuées, dans lesquelles les utilisateurs doivent être rendus responsables de leurs actions, comme les sites d&amp;rsquo;e-commerce ou les systèmes de vote électronique. En effet, ils sont la base des systèmes de recommendations en ajoutant les données des ventes. Cependant, les systèmes existants révèlent souvent l&amp;rsquo;identité des évaluateurs, ce qui peut dissuader les utilisateurs honnêtes de publier des évaluations, par crainte de représailles de la part des évaluateurs. Bien que de nombreux systèmes de réputation préservant la vie privée aient été proposés, aucun d&amp;rsquo;entre eux n&amp;rsquo;était à la fois véritablement décentralisé, fiable et adapté à un usage réel, par exemple dans les applications de commerce électronique. Après avoir discuté des faiblesses et des lacunes des solutions existantes, nous présenterons notre propre système de réputation sans confiance basé sur la fusion des techniques de Tor avec la blockchain, et nous analyserons son exactitude et les garanties de sécurité qu&amp;rsquo;il promet [&amp;hellip;]
&lt;/div>
&lt;/div></description></item></channel></rss>